有時諗咁多年諗唔明既野，經歷左d咩就好似開着左盞燈咁

似明非明
但其實只係因為你以前仲有幻想
所謂經歷
只係人大左不得不面對既現實
咁你就要焗住明
唔可以再扮唔明
明完接唔接受一回事
或者咁講
黎到世上冇得揀
人會變老冇得揀
由細到大
睇d好熱血既戲電視
去學校陸運會
都冇太大感覺
自己學校同人地隊波鬥
都有捧場但真係當睇場波消磨時間算
或者咁講
有條件既人從來唔知冇條件既人
經歷過d咩
或者知但扮睇唔到
中環d人行過d乞兒
當佢唔係個度咁
繼續行去ifc食飯歎茶
有條件既人做咩都啱
冇條件連就咁生存都嫌阻訂
有條件既人讀書向上爬考功名
冇條件既人讀書識字只為唔使做牛做馬
以前睇唔起d勵志書
好似諷刺緊自己咁
而家終於明
依d書係寫俾有條件既人睇
你冇條件
睇依d書只會越睇越頹
人真係分三六九等
去到依個年紀
就知人生匆匆
冇太多時間再呃自己
有時係街
見d好搞笑既細路
就好似見到自己影子